let questions = {
"radicacion": [
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 16?",
    "option-1": 8,
    "option-2": 4,
    "option-3": 2,
    "correct": 4
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cubica de 8?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 5,
    "option-3": 2,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raiz cuadrada de 25?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 5,
    "option-3": "12,5",
    "correct": 5
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raiz quinta de 32?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 3,
    "option-3": 5,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Con qué signos se puede aplicar la propiedad distributiva en la radicación?",
    "option-1": "Suma y resta",
    "option-2": "Multiplicación y división",
    "option-3": "Ninguno",
    "correct": "Multiplicación y división"
  },
  {
    "question": "¿Qué pasa si el radicando de una raíz tiene un exponente?",
    "option-1": "Se suma el exponente y el índice",
    "option-2": "Se restan el exponente y el índice",
    "option-3": "Se divide el exponente y el índice",
    "correct": "Se divide el exponente y el índice"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 64?",
    "option-1": 8,
    "option-2": 2,
    "option-3": 3,
    "correct": 8
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuarta de 16?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 5,
    "option-3": 3,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 9?",
    "option-1": 3,
    "option-2": 6,
    "option-3": 9,
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cúbica de 27?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 3,
    "option-3": 4,
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 1?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 0,
    "option-3": 2,
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cúbica de 125?",
    "option-1": 5,
    "option-2": 10,
    "option-3": 25,
    "correct": 5
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 36?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 9,
    "option-3": 12,
    "correct": 6
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuádruple de 16?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 4,
    "option-3": 8,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz quinta de 243?",
    "option-1": 3,
    "option-2": 6,
    "option-3": 9,
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cúbica de 8?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 3,
    "option-3": 4,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 49?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 5,
    "option-3": 7,
    "correct": 7
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cúbica de 64?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 8,
    "option-3": 12,
    "correct": 4
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 100?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 25,
    "option-3": 50,
    "correct": 10
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 144?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 12,
    "option-3": 16,
    "correct": 12
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 196?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 14,
    "option-3": 16,
    "correct": 14
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuarta de 81?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 3,
    "option-3": 9,
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la raíz cuarta de 625?",
    "option-1": 5,
    "option-2": 15,
    "option-3": 25,
    "correct": 5
  }
],

"potenciacion": [
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 3^3?",
    "option-1": 18,
    "option-2": 36,
    "option-3": 27,
    "correct": 27
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 4^2?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 16,
    "option-3": 8,
    "correct": 16
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2^5?",
    "option-1": 8,
    "option-2": 32,
    "option-3": 64,
    "correct": 32
  },
  {
    "question": "¿Qué sucede si aplicamos una de las propiedades de la potenciación en este cálculo? (2^3)^5",
    "option-1": "Se restan los exponentes",
    "option-2": "Se suman los exponentes",
    "option-3": "Se multiplican los exponentes",
    "correct": "Se multiplican los exponentes"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 256^0?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 512,
    "option-3": 1024,
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 21^1?",
    "option-1": 42,
    "option-2": 84,
    "option-3": 21,
    "correct": 21
  },
  {
    "question": "La potenciación es la operación inversa a la...",
    "option-1": "Suma",
    "option-2": "Resta",
    "option-3": "Radicación",
    "correct": "Radicación"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 5^3?",
    "option-1": 15,
    "option-2": 125,
    "option-3": 30,
    "correct": 125
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 10^2?",
    "option-1": 100,
    "option-2": 20,
    "option-3": 1000,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Qué resultado obtenemos al elevar 0 a cualquier exponente?",
    "option-1": "0",
    "option-2": 1,
    "option-3": "No tiene resultado",
    "correct": "0"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 8^3?",
    "option-1": 64,
    "option-2": 512,
    "option-3": 729,
    "correct": 512
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 3^4?",
    "option-1": 9,
    "option-2": 12,
    "option-3": 81,
    "correct": 81
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 6^2?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 36,
    "option-3": 18,
    "correct": 36
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2^8?",
    "option-1": 16,
    "option-2": 64,
    "option-3": 256,
    "correct": 256
  },
  {
    "question": "¿Qué resultado obtenemos al elevar cualquier número a la potencia de 0?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 0,
    "option-3": "No tiene resultado",
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 9^2?",
    "option-1": 81,
    "option-2": 18,
    "option-3": 27,
    "correct": 81
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 5^4?",
    "option-1": 25,
    "option-2": 20,
    "option-3": 625,
    "correct": 625
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 7^3?",
    "option-1": 14,
    "option-2": 343,
    "option-3": 49,
    "correct": 343
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 12^2?",
    "option-1": 24,
    "option-2": 144,
    "option-3": 36,
    "correct": 144
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 11^1?",
    "option-1": 22,
    "option-2": 11,
    "option-3": 33,
    "correct": 11
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2^10?",
    "option-1": 20,
    "option-2": 1024,
    "option-3": 2000,
    "correct": 1024
  }
],

"suma": [
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 77 + 33?",
    "option-1": 100,
    "option-2": 110,
    "option-3": 111,
    "correct": 110
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 1099 + 1?",
    "option-1": 1200,
    "option-2": 2000,
    "option-3": 1100,
    "correct": 1100
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 33 + 99?",
    "option-1": 132,
    "option-2": 120,
    "option-3": 122,
    "correct": 132
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 498 + 12?",
    "option-1": 486,
    "option-2": 510,
    "option-3": 1020,
    "correct": 510
  },
  {
    "question": "¿La suma es conmutativa?",
    "option-1": "Si",
    "option-2": "No",
    "option-3": "Lo es, solo cuando está elevada a un número",
    "correct": "Si"
  },
  {
    "question": "¿La suma es distributiva?",
    "option-1": "Si, pero con respecto a la resta",
    "option-2": "No",
    "option-3": "Si, pero con respecto a la multiplicación",
    "correct": "Si, pero con respecto a la multiplicación"
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 197 + 113?",
    "option-1": 120,
    "option-2": 310,
    "option-3": 300,
    "correct": 310
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 50 + 50?",
    "option-1": 100,
    "option-2": 110,
    "option-3": 120,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 876 + 324?",
    "option-1": 1100,
    "option-2": 1000,
    "option-3": 1200,
    "correct": 1200
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 85 + 15?",
    "option-1": 90,
    "option-2": 100,
    "option-3": 110,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 125 + 75?",
    "option-1": 175,
    "option-2": 200,
    "option-3": 150,
    "correct": 200
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 63 + 37?",
    "option-1": 100,
    "option-2": 90,
    "option-3": 110,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 420 + 580?",
    "option-1": 1000,
    "option-2": 900,
    "option-3": 1100,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 12 + 88?",
    "option-1": 90,
    "option-2": 100,
    "option-3": 110,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 235 + 165?",
    "option-1": 400,
    "option-2": 300,
    "option-3": 500,
    "correct": 400
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 777 + 23?",
    "option-1": 770,
    "option-2": 800,
    "option-3": 800,
    "correct": 800
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 333 + 222?",
    "option-1": 545,
    "option-2": 555,
    "option-3": 565,
    "correct": 555
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 199 + 1?",
    "option-1": 100,
    "option-2": 200,
    "option-3": 300,
    "correct": 200
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 63 + 57?",
    "option-1": 120,
    "option-2": 130,
    "option-3": 110,
    "correct": 120
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 23 + 77?",
    "option-1": 90,
    "option-2": 100,
    "option-3": 110,
    "correct": 100
  }
],

"resta": [
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 23 - 14?",
    "option-1": 9,
    "option-2": 7,
    "option-3": 11,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 33 - 10?",
    "option-1": 33,
    "option-2": 23,
    "option-3": 13,
    "correct": 23
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 110 - 99?",
    "option-1": 9,
    "option-2": 19,
    "option-3": 11,
    "correct": 11
  },
  {
    "question": "¿La resta es conmutativa?",
    "option-1": "Si",
    "option-2": "No",
    "option-3": "Lo es, solo si se suma después",
    "correct": "No"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 100 - 99,5?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": "0,5",
    "correct": "0,5"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 99 - 11?",
    "option-1": 88,
    "option-2": 80,
    "option-3": 90,
    "correct": 88
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 70 - 33?",
    "option-1": 37,
    "option-2": 26,
    "option-3": 77,
    "correct": 37
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 120 - 119?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 1,
    "option-3": 5,
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 50 - 25?",
    "option-1": 25,
    "option-2": 15,
    "option-3": 30,
    "correct": 25
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 80 - 50?",
    "option-1": 30,
    "option-2": 40,
    "option-3": 50,
    "correct": 30
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 75 - 15?",
    "option-1": 60,
    "option-2": 70,
    "option-3": 80,
    "correct": 60
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 90 - 45?",
    "option-1": 35,
    "option-2": 40,
    "option-3": 45,
    "correct": 45
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 65 - 30?",
    "option-1": 35,
    "option-2": 45,
    "option-3": 55,
    "correct": 35
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 110 - 55?",
    "option-1": 50,
    "option-2": 55,
    "option-3": 60,
    "correct": 55
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 95 - 25?",
    "option-1": 70,
    "option-2": 80,
    "option-3": 90,
    "correct": 70
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 120 - 80?",
    "option-1": 40,
    "option-2": 50,
    "option-3": 60,
    "correct": 40
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 85 - 40?",
    "option-1": 40,
    "option-2": 45,
    "option-3": 50,
    "correct": 45
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 105 - 55?",
    "option-1": 45,
    "option-2": 50,
    "option-3": 55,
    "correct": 50
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 75 - 35?",
    "option-1": 35,
    "option-2": 40,
    "option-3": 45,
    "correct": 40
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 100 - 60?",
    "option-1": 30,
    "option-2": 40,
    "option-3": 50,
    "correct": 40
  }
],

"multiplicacion": [
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 12 · 4?",
    "option-1": 36,
    "option-2": 48,
    "option-3": 56,
    "correct": 48
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 4 · 5 · 6?",
    "option-1": 120,
    "option-2": 90,
    "option-3": 150,
    "correct": 120
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 9 · (3 + 3)?",
    "option-1": 54,
    "option-2": 81,
    "option-3": 72,
    "correct": 54
  },
  {
    "question": "Nombrar las partes de la multiplicación",
    "option-1": "Factores y producto",
    "option-2": "Indice y exponente",
    "option-3": "Dividendo y divisor",
    "correct": "Factores y producto"
  },
  {
    "question": "La multiplicación es distributiva con...",
    "option-1": "Suma y resta",
    "option-2": "Radicación y potenciación",
    "option-3": "Todas las anteriores",
    "correct": "Todas las anteriores"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 10 · 10 · 0?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 1000,
    "option-3": 0,
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2 · 7 · 1?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 14,
    "option-3": 15,
    "correct": 14
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 5 · 3 · 4?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 60,
    "option-3": 32,
    "correct": 60
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 6 · 8?",
    "option-1": 42,
    "option-2": 48,
    "option-3": 54,
    "correct": 48
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 3 · 9?",
    "option-1": 18,
    "option-2": 21,
    "option-3": 27,
    "correct": 27
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 7 · 5?",
    "option-1": 25,
    "option-2": 30,
    "option-3": 35,
    "correct": 35
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 4 · 7?",
    "option-1": 25,
    "option-2": 28,
    "option-3": 32,
    "correct": 28
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 5 · 6?",
    "option-1": 20,
    "option-2": 25,
    "option-3": 30,
    "correct": 30
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 9 · 2?",
    "option-1": 16,
    "option-2": 18,
    "option-3": 20,
    "correct": 18
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 8 · 3?",
    "option-1": 20,
    "option-2": 24,
    "option-3": 27,
    "correct": 24
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 6 · 4?",
    "option-1": 20,
    "option-2": 24,
    "option-3": 30,
    "correct": 24
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 3 · 5?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 15,
    "option-3": 18,
    "correct": 15
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 2 · 9?",
    "option-1": 16,
    "option-2": 18,
    "option-3": 20,
    "correct": 18
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 7 · 4?",
    "option-1": 25,
    "option-2": 28,
    "option-3": 30,
    "correct": 28
  },
  {
    "question": "¿Cuánto es 4 · 6?",
    "option-1": 20,
    "option-2": 24,
    "option-3": 30,
    "correct": 24
  }
]
,

"division": [
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 81 : 9?",
    "option-1": 9,
    "option-2": 18,
    "option-3": 7,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 36 : 6?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 9,
    "option-3": 12,
    "correct": 6
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 36 : 9?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 6,
    "option-3": 3,
    "correct": 4
  },
  {
    "question": "¿Cómo se le llama al resultado de una división?",
    "option-1": "Cociente",
    "option-2": "Resto",
    "option-3": "Todas las anteriores",
    "correct": "Todas las anteriores"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 19840 : 10?",
    "option-1": 198,
    "option-2": 19,
    "option-3": 1984,
    "correct": 1984
  },
  {
    "question": "¿Qué pasa si dividimos un número por 10?",
    "option-1": "Se le quita un 0",
    "option-2": "Se le agrega un 0",
    "option-3": "Ninguna de las anteriores",
    "correct": "Se le quita un 0"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 63 : 7?",
    "option-1": 7,
    "option-2": 8,
    "option-3": 9,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 40 : 5?",
    "option-1": 8,
    "option-2": 10,
    "option-3": 12,
    "correct": 8
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 45 : 9?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 5,
    "option-3": 6,
    "correct": 5
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 120 : 6?",
    "option-1": 15,
    "option-2": 18,
    "option-3": 20,
    "correct": 20
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 99 : 11?",
    "option-1": 9,
    "option-2": 10,
    "option-3": 11,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 72 : 8?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 8,
    "option-3": 9,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 120 : 10?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 11,
    "option-3": 12,
    "correct": 12
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 54 : 6?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 8,
    "option-3": 9,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 144 : 12?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 12,
    "option-3": 14,
    "correct": 12
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 64 : 8?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 8,
    "option-3": 9,
    "correct": 8
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 81 : 3?",
    "option-1": 25,
    "option-2": 27,
    "option-3": 30,
    "correct": 27
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 99 : 3?",
    "option-1": 31,
    "option-2": 33,
    "option-3": 36,
    "correct": 33
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 128 : 8?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 14,
    "option-3": 16,
    "correct": 16
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 120 : 5?",
    "option-1": 20,
    "option-2": 24,
    "option-3": 30,
    "correct": 24
  }
],

 "calculos-combinados": [
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 12 · (3 + 2)?",
    "option-1": 44,
    "option-2": 60,
    "option-3": 62,
    "correct": 60
  },
  {
    "question": "¿Cuántos términos tiene el cálculo 2 · 4 + 8 · 2 + 3 - 4?",
    "option-1": 3,
    "option-2": 2,
    "option-3": 4,
    "correct": 4
  },
  {
    "question": "¿En matemáticas, cuáles son las operaciones que separan los términos?",
    "option-1": "Suma y resta",
    "option-2": "Potenciación y radicación",
    "option-3": "Multiplicación y división",
    "correct": "Suma y resta"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2 ^ 0 · 2 ^ 2 + 2?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 57,
    "option-3": 42,
    "correct": 6
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el orden en el cual se resuelve un cálculo combinado?",
    "option-1": "Paréntesis, potenciación y radicación, multiplicación y división, suma y resta",
    "option-2": "Paréntesis, multiplicación y división, potenciación y radicación, suma y resta",
    "option-3": "Suma y resta, potenciación y radicación, multiplicación y división, paréntesis",
    "correct": "Paréntesis, potenciación y radicación, multiplicación y división, suma y resta"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 5 + 3 · 2?",
    "option-1": 11,
    "option-2": 13,
    "option-3": 16,
    "correct": 11
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 10 - 4 · 2?",
    "option-1": 2,
    "option-2": 4,
    "option-3": 6,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 8 · (6 - 3) + 4?",
    "option-1": 28,
    "option-2": 26,
    "option-3": 32,
    "correct": 28
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 9 - (5 + 2) · 3?",
    "option-1": -6,
    "option-2": 6,
    "option-3": 9,
    "correct": -6
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2 + 3 · 4 - 6?",
    "option-1": 8,
    "option-2": 13,
    "option-3": 16,
    "correct": 8
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 15 - 3 · (4 - 2)?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 9,
    "option-3": 12,
    "correct": 9
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2 · (3 + 5) - 4?",
    "option-1": 12,
    "option-2": 14,
    "option-3": 16,
    "correct": 12
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 9 + 8 - 3 · (6 - 2)?",
    "option-1": 14,
    "option-2": 16,
    "option-3": 18,
    "correct": 18
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 4 · (7 - 3) + 2?",
    "option-1": 14,
    "option-2": 16,
    "option-3": 18,
    "correct": 18
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 12 - 3 · (8 - 4)?",
    "option-1": 0,
    "option-2": 2,
    "option-3": 1,
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2 + 4 · 3 - 6?",
    "option-1": 6,
    "option-2": 8,
    "option-3": 10,
    "correct": 8
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 7 + 9 - 4 · 2?",
    "option-1": 9,
    "option-2": 11,
    "option-3": 13,
    "correct": 11
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 15 - 4 · (3 + 2)?",
    "option-1": -5,
    "option-2": 5,
    "option-3": 10,
    "correct": -5
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 10 - 2 · (6 - 2)?",
    "option-1": 4,
    "option-2": 6,
    "option-3": 2,
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 2 · (5 - 3) + 4?",
    "option-1": 8,
    "option-2": 10,
    "option-3": 12,
    "correct": 8
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el resultado de 8 + 6 - 3 · (4 + 2)?",
    "option-1": -10,
    "option-2": -4,
    "option-3": 0,
    "correct": -4
  }
], 

"simela": [
  {
    "question": "¿Cuánto serían 3000 metros en kilómetros?",
    "option-1": 3,
    "option-2": 30,
    "option-3": 300,
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "¿Qué unidad de longitud es más grande, hectómetros o metros?",
    "option-1": "Hectómetros",
    "option-2": "Metros",
    "option-3": "Tienen el mismo valor",
    "correct": "Hectómetros"
  },
  {
    "question": "¿Cuánto serían 6 kilómetros en milímetros?",
    "option-1": 6000,
    "option-2": 600,
    "option-3": 6000000,
    "correct": 6000000
  },
  {
    "question": "¿Cuánto serían 3 metros en kilómetros?",
    "option-1": "0,03",
    "option-2": "0,003",
    "option-3": "0,0003",
    "correct": "0,003"
  },
  {
    "question": "¿Cuánto serían 7 hectómetros en decímetros?",
    "option-1": 700,
    "option-2": 70,
    "option-3": 7000,
    "correct": 7000
  },
  {
    "question": "¿Cuánto serían 7 decímetros en kilómetros?",
    "option-1": "0,00007",
    "option-2": "0,0007",
    "option-3": "0,007",
    "correct": "0,0007"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos centímetros hay en un metro?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 100,
    "option-3": 1000,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuántos milímetros hay en un metro?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 100,
    "option-3": 1000,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos decímetros hay en un kilómetro?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 100,
    "option-3": 1000,
    "correct": 10000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos decímetros hay en un metro?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": 100,
    "correct": 10
  },
  {
    "question": "¿Cuántos centímetros hay en un decímetro?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": 100,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos decámetros hay en un kilómetro?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": 100,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuántos kilómetros hay en un megámetro?",
    "option-1": 1000,
    "option-2": 1000000,
    "option-3": 1000000000,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos milímetros hay en un metro?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 100,
    "option-3": 1000,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos metros hay en un decámetro?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": 100,
    "correct": 10
  },
  {
    "question": "¿Cuántos centímetros hay en un decámetro?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": 100,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos litros hay en un decalitro?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 100,
    "option-3": 1000,
    "correct": 100
  },
  {
    "question": "¿Cuántos milimetros hay en un metro?",
    "option-1": 10,
    "option-2": 100,
    "option-3": 1000,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos kilómetros hay en un megámetro?",
    "option-1": 1000,
    "option-2": 1000000,
    "option-3": 1000000000,
    "correct": 1000
  },
  {
    "question": "¿Cuántos milimetros hay en un decimetro?",
    "option-1": 1,
    "option-2": 10,
    "option-3": 100,
    "correct": 100
  }
],

    
"multiplos": [
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 6 y 9?",
    "option-1": "12",
    "option-2": "18",
    "option-3": "24",
    "correct": "18"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 8 y 12?",
    "option-1": "16",
    "option-2": "20",
    "option-3": "24",
    "correct": "24"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número de factores primos del número 24?",
    "option-1": "2",
    "option-2": "3",
    "option-3": "4",
    "correct": "4"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 4, 6 y 9?",
    "option-1": "24",
    "option-2": "30",
    "option-3": "36",
    "correct": "36"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el menor múltiplo de 2?",
    "option-1": "12",
    "option-2": "6",
    "option-3": "2",
    "correct": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el primer múltiplo de 6?",
    "option-1": "2",
    "option-2": "4",
    "option-3": "6",
    "correct": "6"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 2 y 7?",
    "option-1": "7",
    "option-2": "14",
    "option-3": "21",
    "correct": "14"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 3 y 9?",
    "option-1": "9",
    "option-2": "18",
    "option-3": "27",
    "correct": "9"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el primer múltiplo de 3?",
    "option-1": "1",
    "option-2": "2",
    "option-3": "3",
    "correct": "3"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 15 y 25?",
    "option-1": "15",
    "option-2": "25",
    "option-3": "75",
    "correct": "75"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 4 y 10?",
    "option-1": "10",
    "option-2": "20",
    "option-3": "40",
    "correct": "20"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número de factores primos del número 36?",
    "option-1": "2",
    "option-2": "3",
    "option-3": "4",
    "correct": "4"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el menor múltiplo de 5?",
    "option-1": "5",
    "option-2": "10",
    "option-3": "15",
    "correct": "5"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el primer múltiplo de 5?",
    "option-1": "2",
    "option-2": "4",
    "option-3": "5",
    "correct": "5"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 5 y 9?",
    "option-1": "45",
    "option-2": "30",
    "option-3": "25",
    "correct": "45"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 6 y 8?",
    "option-1": "8",
    "option-2": "12",
    "option-3": "24",
    "correct": "24"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el primer múltiplo de 8?",
    "option-1": "2",
    "option-2": "4",
    "option-3": "8",
    "correct": "8"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el MCM de 4 y 5?",
    "option-1": "4",
    "option-2": "5",
    "option-3": "20",
    "correct": "20"
  }
],

"primos": [
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más pequeño?",
    "option-1": "1",
    "option-2": "2",
    "option-3": "3",
    "correct": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo siguiente después de 5?",
    "option-1": "6",
    "option-2": "7",
    "option-3": "8",
    "correct": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más grande menor que 10?",
    "option-1": "7",
    "option-2": "9",
    "option-3": "11",
    "correct": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 13?",
    "option-1": "14",
    "option-2": "15",
    "option-3": "17",
    "correct": "17"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más grande menor que 20?",
    "option-1": "19",
    "option-2": "21",
    "option-3": "22",
    "correct": "19"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 23?",
    "option-1": "24",
    "option-2": "25",
    "option-3": "29",
    "correct": "29"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más pequeño de dos dígitos?",
    "option-1": "11",
    "option-2": "13",
    "option-3": "17",
    "correct": "11"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 37?",
    "option-1": "38",
    "option-2": "39",
    "option-3": "41",
    "correct": "41"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más grande menor que 50?",
    "option-1": "43",
    "option-2": "47",
    "option-3": "51",
    "correct": "47"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 53?",
    "option-1": "54",
    "option-2": "55",
    "option-3": "59",
    "correct": "59"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más pequeño de tres dígitos?",
    "option-1": "101",
    "option-2": "103",
    "option-3": "107",
    "correct": "101"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 67?",
    "option-1": "68",
    "option-2": "69",
    "option-3": "71",
    "correct": "71"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más grande menor que 80?",
    "option-1": "73",
    "option-2": "77",
    "option-3": "79",
    "correct": "79"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 83?",
    "option-1": "84",
    "option-2": "85",
    "option-3": "89",
    "correct": "89"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más pequeño de cuatro dígitos?",
    "option-1": "1001",
    "option-2": "1007",
    "option-3": "1013",
    "correct": "1009"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 97?",
    "option-1": "98",
    "option-2": "99",
    "option-3": "101",
    "correct": "101"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más grande menor que 120?",
    "option-1": "113",
    "option-2": "117",
    "option-3": "119",
    "correct": "113"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 109?",
    "option-1": "110",
    "option-2": "111",
    "option-3": "113",
    "correct": "113"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más pequeño de cinco dígitos?",
    "option-1": "10007",
    "option-2": "10009",
    "option-3": "10013",
    "correct": "10007"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo que sigue después de 127?",
    "option-1": "128",
    "option-2": "129",
    "option-3": "131",
    "correct": "131"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número primo más grande menor que 150?",
    "option-1": "137",
    "option-2": "143",
    "option-3": "149",
    "correct": "149"
  }
],
  "ecuaciones": [{
    "question": "¿Que representa la X en una ecuación?",
    "option-1": "Una incógnita",
    "option-2": "Una letra",
    "option-3": "Un signo de multiplicar",
    "correct": "Una incógnita"
  }, {
    "question": "¿Cuanto vale X en la siguiente ecuacion X + 3 = 6?",
    "option-1": "2",
    "option-2": "3",
    "option-3": "2.5",
    "correct": "3"
  }, {
    "question": "¿Cuanto vale X en la siguiente ecuacion X + 2 = 6?",
    "option-1": "4",
    "option-2": "3",
    "option-3": "1",
    "correct": "4"
  }, {
    "question": "¿Que significa colocar un numero a lado de una X?",
    "option-1": "Multiplicarla por ese numero",
    "option-2": "Sumarle ese numero",
    "option-3": "Dividirla por ese numero",
    "correct": "Multiplicarla por ese numero"
  }, {
    "question": "¿Si quieres resolver una ecuacion, que cosa de estas deberias hacer?",
    "option-1": "Pasar al otro lado de la ecuacion las operaciones",
    "option-2": "Multiplicar los numeros por 0",
    "option-3": "Restar todos los numeros por X",
    "correct": "Pasar al otro lado de la ecuacion las operaciones"
  }, {
    "question": "¿Cuanto vale la x en la siguiente ecuacion? X = 5 - 3 + 5",
    "option-1": "7",
    "option-2": "5",
    "option-3": "6",
    "correct": "7"
  }, {
    "question": "¿Cuanto vale la x en la siguiente ecuacion? X + 2 = 2",
    "option-1": "3",
    "option-2": "2",
    "option-3": "0",
    "correct": "0"
  }, {
    "question": "¿Cuanto vale la x en la siguiente ecuacion? X - 3 = 10",
    "option-1": "7",
    "option-2": "10",
    "option-3": "13",
    "correct": "13"
  }, {
    "question": "¿Cuanto vale la x en la siguiente ecuacion? 70 * x = 140",
    "option-1": "3",
    "option-2": "2",
    "option-3": "70",
    "correct": "2"
  }
 ]
}
